\chapter{Einleitung}
\label{sec:Einleitung}

\section{Das Projekt}
\subsection{Ausgangslage}
Aus den ersten beiden Studienjahren haben wir uns die Grundkenntnisse der Java-Programmierung angeeignet
Wir möchten dieses Wissen nutzen, um ein neues Gebiet zu betreten (Native-App Android) und uns einem Thema zu widmen, das uns interessiert, wir aber bis anhin keine Zeit gefunden haben
Keiner von uns hat berufliche Programmiererfahrung. Deshalb liegt all unsere Erfahrung auf den schulischen Kenntnissen
\subsection{Ziel der Arbeit}
Unser primäres Ziel ist es, einen Einblick in die Programmierung von Android Apps zu haben.
Zusätzlich möchten wir unser bereits angeeignetes Java-Wissen auffrischen und vertiefen
\subsection{Aufgabenstellung}
Wir möchten eine Android App erstellen, die es dem User ermöglicht Garantiescheine in Form von einem Foto einfach lokal auf dem Smartphone zu verwalten. Das App soll die Möglichkeit bieten, zusätzliche Details in Form von Text zu speichern.
Da im Fokus vor allem der Einblick in die App- Programmierung steht, verzichten wir bewusst gänzlich auf Netzwerk-Unterstützung. 
Des Weiteren ist das Backup der Fotos sowie der dazugehörigen Details nicht Teil dieser Arbeit, da dies unsere Zeitlimiten übersteigen würde.
\subsection{Erwartetes Resultat}
Das erwartete Resultat ist ein Native-App, welches auf Android funktioniert. Folgende Anforderungen müssen erfüllt sein.

\begin{itemize} 
\item Kein Absturz der Applikation
\item Lauffähig auf Geräten mit OS $>2.2$ (Froyo) bis hin zum aktuellen 4.1.x (Jelly Bean) 
\item Fotos können aufgenommen und lokal gespeichert werden
\item Es können Details in Form von Freitext zu den Fotos hinzugefügt werden
\item Garantiescheine sollen nach folgenden Kriterien sortiert werden können
		\begin{itemize}
		\item Speicherdatum des Garantiescheins
		\item Alphabetisch nach Titel
		\item Anzahl Tage bis Garantie ausläuft
		 \end{itemize}
 \end{itemize}

\subsection{Geplante Termine}
Das ist ein sch***, dass man in einer Tabelle die Aufzählungspunkte nicht gleich ausrichten kann wie ohne Tabelle \textbf{ => FAIL} \\ \\
\begin{tabular}{ll}
\begin{minipage}[t]{5cm}
\begin{itemize}
\item 3 Oktober 2012
\item 5. Dezember 2012
\item 12. Dezember 2012
\item 9. Januar 2013
\item 16. Januar 2013
\end{itemize}
\end{minipage}&
\begin{minipage}[t]{10cm}
\begin{itemize}
\item[] Einschreiben des Projektes im EBS
\item[] Abgabe Teaser im EBS
\item[] Arbeitstreffen
\item[] Abgabe der Dokumentation
\item[] Präsentation
\end{itemize}
\end{minipage}\\ \\
\end{tabular}


\begin{tabular}[t]{|l|l|} \hline
 \cellcolor{darkgrey} &  \cellcolor{darkgrey}  \\ 
\cellcolor{darkgrey} \multirow{-2}{3cm}{\textbf{Datum}} &
\cellcolor{darkgrey} \multirow{-2}{6cm}{\textbf{Beschreibung}}  \\  \cline{1-2}
3 Oktober 2012 & Einschreiben des Projektes im EBS  \\ \cline{1-2}
5. Dezember 2012 & Abgabe Teaser im EBS \\ \cline{1-2}
12. Dezember 2012 & Arbeitstreffen \\   \cline{1-2}
9. Januar 2013 & Abgabe der Dokumentation \\  \cline{1-2}
16. Januar 2013 & Präsentation \\  \cline{1-2}
\end{tabular}\\

