\chapter{Einleitung}
\label{cha:Einleitung}
TESTTESTTEST\\
Die \NeuerBegriff{Service-orientierte Architektur} (SOA) ist seit einiger Zeit \textit{das} Schlagwort im Bereich der Informationstechnologie. So haben \zB Deutschlands größte Softwarehersteller SAP und die Software AG ihre Unternehmensstrategie komplett auf die SOA auscultation. \Autor{SAP2007} bietet mit \Fachbegriff{Netweaver} seine marktführende ERP-Software auf Basis von SOA an,\footnote{\vgl\citep[S.~127]{SAP2007}} und die \Autor{Software2007b}, die sich selbst als "`The XML Company"' bezeichnet, erweiterte kürzlich noch einmal ihr bereits durchgängig an der SOA orientiertes Produktportfolio durch den Kauf des amerikanischen Unternehmens webMethods um Lösungen zur Unterstützung von Geschäftsprozessen.\footnote{\vgl\citep{Software2007b}} In einem Atemzug mit der SOA werden häufig Webservices genannt, da sie durch ihre hohe Plattformunabhängigkeit und den Einsatz von Internettechnologie oftmals als Referenzimplementierung für die Services in einer SOA angeführt werden. Doch welche Vorteile bietet der Einsatz von Webservices in Unternehmen? Können mit ihnen tatsächlich flexiblere Softwaresysteme entwickelt werden? Und wie einfach ist die Implementierung von Webservices auf unterschiedlichen Plattformen? Diesen Fragen wird sich der Autor in der vorliegenden Arbeit widmen.

\section{Motivation/Ausgangslage}
\label{sec:Motivation/Ausgangslage}
UNSERE MOTIVATION

\section{Ziel der Arbeit}
\label{sec:ZielDerArbeit}
UNSER ZIEL DER ARBEIT

\section{Aufbau der Arbeit}
\label{sec:AufbauDerArbeit}
AUFBAU DER ARBEIT...
\section{Voraussetzungen zum Verständnis der Arbeit}
IST DIESER TEIL NOTWENDIG?!?!

\section{Aufgabenstellung}
\label{sec:Aufgabenstellung}
UNSERE AUFGABENSTELLUNG...

\section{Erwartetes Resultat}
\label{sec:ErwartetesResultat}
UNSERE AUFGABENSTELLUNG...

\section{Geplante Termine}
\label{sec:GeplanteTermine}
\begin{tabular}[t]{|l|l|} \hline
 \rowcolor{darkgrey} &\\
\rowcolor{darkgrey}
\multirow{-2}{1.7cm}{\textbf{Datum}} &
\multirow{-2}{10cm}{\textbf{Bezeichnung}} \\
3. Oktober & einschreiben des Projektes im EBS \\ \hline 
5. Dezember & gegeben \\  \hline 
12. Dezember & Arbeitstreffen \\  \hline 
9. Januar & Abgabe der schriftlichen Dokumentation \\  \hline 
16. Januar & Präsentation \\  \hline 
\end{tabular}\\


